% resume.tex
%
% (c) 2002 Matthew Boedicker <mboedick@mboedick.org> (original author) http://mboedick.org
% (c) 2003 David J. Grant <dgrant@ieee.org> http://www.davidgrant.ca
% (c) 2007 Todd C. Miller <Todd.Miller@courtesan.com> http://www.courtesan.com/todd
% (c) 2009 Derek R. Hildreth <derek@derekhildreth.com> http://www.derekhildreth.com 
%This work is licensed under the Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike License. To view a copy of this license, visit http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/ or send a letter to Creative Commons, 559 Nathan Abbott Way, Stanford, California 94305, USA.

% GENERAL NOTE:  There may be some notes specific to myself.  If you're only interested in my LaTeX source or it doesn't make sense, please disregard it.


%-----------------------------------------------------------
\documentclass[letterpaper,11pt]{article}
\usepackage[slantfont,boldfont]{xeCJK}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,%
    citecolor=black,%
    filecolor=black,%
    linkcolor=black,%
    urlcolor=mygreylink     % can put red here to visualize the links
}
\urlstyle{same}
\definecolor{mygrey}{gray}{.85}
\definecolor{mygreylink}{gray}{.30}
\textheight=9.0in
\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{0.375in}
\addtolength{\textwidth}{0.5in}
\addtolength{\topmargin}{-.375in}
\addtolength{\textheight}{0.75in}

%-----------------------------------------------------------
%Custom commands
\newcommand{\resitem}[1]{\item #1 \vspace{-2pt}}
\newcommand{\resheading}[1]{{\large \colorbox{mygrey}{\begin{minipage}{\textwidth}{\textbf{#1 \vphantom{p\^{E}}}}\end{minipage}}}}
\newcommand{\ressubheading}[4]{
\begin{tabular*}{6.5in}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1} & #2 \\
		\textit{#3} & \textit{#4} \\
\end{tabular*}\vspace{-6pt}}
%-----------------------------------------------------------

%-----------------------------------------------------------
%General Resume Tips
%   No periods!  Technically, nothing in this document is a full sentence.
%   Use parallelism by ending key words with the same thing,  i.e. "Coordinated; Designed; Communicated".
%   More tips on bottom of this LaTeX document.
%-----------------------------------------------------------

\begin{document}
\setCJKmainfont{STSong}
\setCJKsansfont{STKaiti}
\setCJKmonofont{STHeiti}

\newcommand{\mywebheader}{
\begin{tabular*}{7in}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
	\textbf{\LARGE 杨英才} & \href{mailto:doit.ian@gmail.com}{doit.ian@gmail.com} \\
    {\small 4年工作经验，高级软件工程师，上海} & {\small 电话: \texttt{13817543362}} \\
    {\footnotesize 本科，25岁} & \\
	\end{tabular*}
\\
\vspace{0.1in}}

% CHANGE HEADER SOURCE HERE
\mywebheader

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\resheading{本人简介}

{ \footnotesize

  \begin{itemize}
  \item 致力于使用C/C++在Linux环境下开发高性能要求的后台服务。
  \item 有广告、信息检索、机器学习和数据挖掘等相关领域的经验。
  \item 扎实的计算机科学和数学基础。
  \item 有过针对大型系统设计和实现具有可伸缩性解决方案的实际经验。
  \item 非常关注软件工程的最佳实践，并且引入自己的工作中。
  \item 熟悉软件开发过程管理。
  \item 对大规模数据处理，并行计算和分布式处理有浓厚兴趣。
  \end{itemize}
}

\resheading{工作经验}

\begin{itemize}
\item
  \ressubheading{\href{http://www.izenesoft.com/EN/home.html}{载信软件}}{上海}{%
    高级软件工程师}{2008年1月至今}

  { \footnotesize
    \begin{itemize}
      \resitem{和团队协作开发一个有着丰富数据挖掘特性的企业搜索引擎}

      \resitem{提出并实现了基于服务的分布式框架，简化了程序的部署和配置，减少了
        各组件之间的依赖，为组件提供运行环境、简化了组件的开发，组件通过插件对框
        架扩展，并对外提供一致的API (RESTful web service)。}

      \resitem{重新设计并实现搜索核心的API层，新的API基于MVC架构，易于维护和扩
        展；使用了线程池和异步处理，提高并发能力；规范了代码注释，从注释中直接生
        成API文档。}

      \resitem{对搜索核心进行性能测试，并针对结果进行调优，将平均检索时间从1秒减
        少到0.2秒。}

      \resitem{针对大量的遗留的不好的代码进行重构，简化，并领导团队交付风格良好的
        代码。}

      \resitem{研究并比较了各种聚类算法，开发测试程序并评估性能和效果。}

      \resitem{管理项目开发流程和公司所有IT底层设施。引导团队更有效率地使用SCM,
        缺陷跟踪, Wiki，构建和测试等工具，并负责搭建相应环境。}

    \end{itemize}
  }

\item \ressubheading{\href{http://www.augmentum.com/}{群硕软件}}{上海}{%
  软件工程师}{2006年7月 -- 2007年12月}

  { \footnotesize
    \begin{itemize}
      \resitem{参与某在线广告系统的开发。该系统每天至少要服务1000个广告发布站和
        10亿次的请求。领导团队维护已有系统并根据客户需求添加新功能。主要负责需求
        收集和分析，功能设计和开发，现有系统的重构和团队管理。}

      \resitem{重写了广告投递记录系统(写)，实现了一个轻量的MySQL Replication系统
        (读)，有效减轻了系统瓶颈，中央数据库的压力。使得客户在不需要任何硬件升
        级，和业务量不断上升的情况下仍然能够提供新功能。}

      \resitem{设计并开发了一些核心算法，包括根据IP检索位置，时区间时间转换等。}

      \resitem{基于autotools搭建了自动构建系统}

    \end{itemize}
  }
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\resheading{教育背景}
\begin{itemize}
\item \ressubheading{中南大学}{湖南省}{%
    本科，计算机科学与技术}{2002年9月 -- 2006年6月}

  { \footnotesize
    \begin{itemize}
      \resitem{曾两次获得奖学金}
    \end{itemize}
  }

\end{itemize} % End Education list  

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\resheading{技能}
	\begin{description}
		\item[语言:] { \footnotesize C/C++, Ruby, Java, HTML, CSS, Java Script, \LaTeX } 
		\item[平台:] { \footnotesize 熟练掌握Linux环境尤其是系统的管理 }
        \item[框架:] { \footnotesize Boost ASIO, RoR, Restful Web Service}
		\item[软件:] { \footnotesize 热衷于使用各种优秀的开源软件，比如Emacs,
          Boost, CMake, Hudson等等 }
	\end{description} % End Skills list

\end{document}
